.\" (C) Copyright 2021-2023 arnault perret <nakedev@arpinux.org>,
.TH DOTCLEANER 1 "April 27, 2023"
.SH NAME
dotcleaner \- nettoyage du dossier utilisateur pour nakeDeb
.SH SYNOPSIS
.B dotcleaner
[trash|securetrash|cache|thumbnails|history|logs|all|secureall]
.SH DESCRIPTION
dotcleaner lance un menu pris en charge par rofi(1) pour nettoyer la corbeille,
les éléments récents, les aperçus, les caches, l'historique et les logs du dossier utilisateur. Une option utilisant
.B shred
est proposée pour un effacement sécurisé de la corbeille ou de l'ensemble
des fichiers.
.SH UTILISATION
Lancez simplement
.B dotcleaner
depuis votre session i3(1) ou fuxbox(1) pour afficher le menu graphique.
.SH Fichiers pris en charge
.TP
\- $HOME/.local/share/Trash/files/*
.TP
\- $HOME/.local/share/Trash/info/*
.TP
\- $HOME/.cache/*
.TP
\- $HOME/.cache/thumbnails/*
.TP
\- $HOME/.local/share/lftp/history*,log*
.TP
\- $HOME/.local/share/lf/history
.TP
\- $HOME/.local/share/ranger/history
.TP
\- $HOME/.local/share/zathura/history
.TP
\- $HOME/.local/share/zathura/input-history
.TP
\- $HOME/.local/share/recently-used.xbel
.TP
\- $HOME/.local/share/profanity/logs/*
.TP
\- $HOME/.local/share/xorg/Xorg.*.log
.TP
\- $HOME/.config/ghb/*.log
.TP
\- $HOME/.weechat/logs/*.weechatlog
.TP
\- $HOME/.w3m/history
.TP
\- $HOME/.wget-hsts
.TP
\- $HOME/.aspell | .ispell
.SH Voir aussi
rofi(1) shred(1)
